蔡英文轟大陸藉假新聞打壓

2018年09月21日

蔡英文轟大陸藉假新聞打壓

蔡英文

隨着大陸步步進逼，台灣在國際空間以至外交形勢處處受壓，總統蔡英文昨日接見美國智庫代表團時點名批評，大陸對台灣的打壓越來越激烈，同時透過網絡惡意散播假訊息，意圖影響國際輿論。她強調，這種新型態政治操作，已對民主國家帶來負面影響，呼籲國際社會提高警覺。

企圖影響國際輿論

蔡英文昨日在總統府接見美國智庫「大西洋理事會」訪問團，這亦是她上任後第3次與大西洋理事會代表見面。蔡英文致辭時強調，穩健的台美關係是印太區域和平、穩定及繁榮的重要基礎。她隨後點名批評大陸對台打壓，包括軍機繞台、斷台灣邦交國等：「面對這些挑戰，台灣不會輕易屈服。」

蔡英文又提到，近來大陸也持續透過網路，惡意散播虛假訊息，企圖影響國際輿論。這種新型態的政治操作，已對民主國家運作帶來負面影響，希望國際社會能夠共同提高警覺。

同時，為了防範大陸以「假新聞」進行輿論戰，台灣行政院特別開設即時新聞專區，進行假新聞蒐集查證，已查出高達712則假新聞，平均一個月近180則。但當局查假新聞烏龍百出，連羽毛球世界球后戴資穎的fb發文，也一度被認定是假新聞。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
港8,362宗申請 方便做生意

下一則
下一則
嫖雛妓被通緝 美3D槍設計師潛台

港8,362宗申請 方便做生意

蔡英文反擊中共統戰台人取大陸居住證 公民權或被削